<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <!-- 查勘常识-->
    <string name="common_sense_1">查勘职责</string>
    <string name="common_sense_2">查勘前的准备</string>
    <string name="common_sense_3">查勘步骤及要点</string>
    <string name="common_sense_4">查勘风险点提示</string>


    <!-- 查勘职责-->
    <string name="common_sense_1_1">收集报案人、驾驶人信息，查验车辆信息；</string>
    <string name="common_sense_1_2">拍摄VIN码，确认标的；核实出险经过，确认事故真实性；</string>
    <string name="common_sense_1_3">对现场、事故损失拍照；</string>
    <string name="common_sense_1_4">通过查勘、调查，确定事故原因及保险责任，预估事故责任及损失；</string>
    <string name="common_sense_1_5">重大、复杂案件绘制现场草图，可疑案件现场做当事人询问笔录；</string>
    <string name="common_sense_1_6">协助客户施救，介绍公司服务举措、增值服务；</string>
    <string name="common_sense_1_7">收集索赔信息，缮制《查勘报告》；</string>
    <string name="common_sense_1_8">登记损失、拍摄损失照片。</string>
    <!-- 查勘前的准备-->
    <string name="common_sense_2_1">1、保险期限：确认出险时间是否在保险期限之内；\n2、承保险种：确认投保险种；报案有人员伤亡的，注意是否投保车上人员责任险，是否指定座位；火灾案件，注意是否投保自燃险;\n3、保险金额：确认各险种保险金额及责任限额。</string>
    <string name="common_sense_2_2">1、被保险人、驾驶人和报案人名称及联系电话；\n2、被保险车车牌号、厂牌型号；\n3、出险时间、地点、原因、处理机关、损失概要。</string>
    <string name="common_sense_2_3">1、历史报案间隔时间较短的，应对比历史及本次损失情况；\n2、近期有注销或拒赔记录的，应重点核实此次事故真实性。 </string>
    <string name="common_sense_2_4">索赔申请书、查勘报告、机动车辆保险小额简易理赔申请书、损失确认书、询问笔录。</string>
    <string name="common_sense_2_5">相机、查勘手机、易碎贴、卷尺、手电、印泥等。 </string>
    <!-- 查勘步骤及要点-->
    <string name="common_sense_3_1">1、查验报案人、驾驶人身份，及其与被保险人关系；\n2、查验驾驶人有无饮酒、吸毒，是否找他人顶替等；\n3、查验驾驶证是否真实，所驾车辆是否与准驾车型相符；驾驶人是否为合同约定驾驶员；特种车驾驶人有无有效操作证；营业性机动车驾驶人有无资格证书；\n4、上述证件拍照留存，证件被交警扣留的，应向交警索要拍摄或在查勘报告中注明，提示定损时收集 </string>
    <string name="common_sense_3_2">1、查验VIN码、车型、车牌、行驶证，确认标的，拍照留存；\n2、两车以上事故，应查验事故各方车辆的交强险、商业险投保情况。 </string>
    <string name="common_sense_3_3">核实出险时间是否在保险期限内，对接近保险起止日期的，应重点核实事故真实性。 </string>
    <string name="common_sense_3_4">核实出险时车辆使用性质与保单所载是否相符，车辆有无改装或加装。</string>
    <string name="common_sense_3_5">对比现场痕迹、现场遗留物，判断现场痕迹是否与报案信息相符，并拍照留存。</string>
    <string name="common_sense_3_6">1、查勘照应为显示日期和时间的彩色数码照，时间精确到分钟；\n2、查勘照应能清晰反映事故现场全貌，包括道路、车辆行驶路线及事故损失情况；无论标的有无损失，均应拍摄标的VIN码、牌照整车照（受损侧对角45度），以及车辆损失部位、损失程度等反映事故损失的照片；营业货车还需拍摄或拓印发动机号、货箱内部实际荷载照（空车：拍摄货箱内部空置照，重车：拍摄具体荷载货物及过磅单），无牌车辆要拍摄验车锁远景及号码；\n3、事故已由交警处理的，应拍摄事故处理证明。 </string>
    <string name="common_sense_3_7">事故真实性存疑案件，现场做好当事人询问笔录。询问笔录的要素包含：调查日期、被调查人身份、被调查人通话记录、被保险车行驶轨迹、事故出险的具体原因及经过等完整的调查内容，并由被调查人签字盖章确认，查勘结束时要缮制书面案件调查报告。</string>
    <string name="common_sense_3_8">到达现场后，如保险标的或伤员尚处于危险中，应立即协助客户采取有效的施救、保护措施；告知客户我公司施救费赔付标准，必要时可协助客户联系施救公司或与施救方协商价格。</string>
    <string name="common_sense_3_9">事故责任划分明显与实际情况不符（主要指扩大责任）的，应提示被保险人申请重新认定并由交警重新出具交通事故认定书。 </string>
    <string name="common_sense_3_10">核实受损车辆、受伤人员、货物及其他财产损失，根据承保险种，责任限额，预估损失金额，并在理赔系统中录入责任比例和免赔情形。</string>
    <string name="common_sense_3_11">记录事故时间、地点、经过，损失情况及初步处理意见，有争议案件争取请报案人签字确认。</string>
    <string name="common_sense_3_12">告知客户索赔应知事项，包括索赔流程、所需资料、公司提供的服务、多次索赔对下年保费影响等。提示客户可登陆www.chinacoal-ins.com，输入保单号和车架号，查询赔案状态并留言。</string>
    <string name="common_sense_3_13"> 对于客户要求代位求偿的案件，应主动向客户介绍车损险的三种索赔方式，即向责任对方索赔、向责任对方的保险公司索赔、代位求偿。被保险人确定代位求偿方式索赔的案件，查勘员应向被保险人出具《“代位求偿”案件索赔申请书》，并指导其本人或单位授权代理人当面填写，填写完整后收回。\n1、对于交通事故案件，告知被保险人应将事故报交警处理，获得交通事故处理证明；或按照当地交管部门的快速处理规定自行协商并签署快速处理协议书。对于非交通事故的，告知被保险人尽量获取第三方事故处理部门提供的事故证明。属于交通事故的案件，对于被保险人或被保险机动车驾驶人根据有关法律法规规定选择自行协商或由公安机关交通管理部门处理事故未确定事故责任比例的，应积极协调事故各方按照下列方式确定事故责任比例：被保险机动车方负主要事故责任的，事故责任比例为70%%；被保险机动车方负同等事故责任的，事故责任比例为50%%；被保险机动车方负次要事故责任的，事故责任比例为30%%。以便保障事故各方的索赔权益。2、属于交通事故的案件，协调被保险人和责任对方共同处理事故，积极引导责任对方向被保险人履行赔偿义务。如责任对方保险公司理赔人员在现场处理赔案，应提醒责任对方保险公司尽快对标的车损失进行赔偿处理。\n3、如被保险人无法提供责任对方关键信息且无法确认责任对方，并坚持要求选择代位求偿方式的，应要求其在提交代位求偿案件索赔申请书前补充提交并确认。仍不能确认责任对方的，应按照车损险条款中的无法找到第三方的有关规定进行赔付。\n4、责任对方未向其承保公司报案的，查勘员可向其承保公司代报案。\n5、责任对方为机动车的，查勘人员应收集并核对对方车牌号（如没有车牌的应记录其发动机号或车架号）、交强险和商业三责险的承保公司、责任限额，是否投保不计免赔特约险以及其他影响免赔的因素、保险期限、驾驶员（联系人）和联系方式等关键信息，系统查勘时，应通过行业车险信息平台系统与责任方保险公司对应赔案进行准确关联，具体操作按行业《机动车辆损失险代位求偿操作实务》的要求执行，为后续代位追偿做准备。\n6、责任对方为非机动车方的，查勘人员应收集或核对接报案时记录的责任对方姓名或单位完整名称、联系人、联系电话、家庭（或单位）详细地址、邮政编码、身份证号码、投保保险情况等关键信息。针对单位，还应尽量获取并记录其法定代表人姓名和联系电话等信息。\n7、公司代位赔付时，负责提供赔案相关资料，并通过平台传送。传送材料包括代位求偿案件索赔申请书、交管部门或其它事故处理部门的事故证明文件或快速处理协议、修理发票和能反映外观和损失部位的事故照片等。通过平台进行追偿的，每张上传事故照片大小不超过150K。追偿金额5000元以内的事故照片最多不超过6张，5000元以上事故照片最多不超过20张。若需其他补充资料，可协商通过其他方式提供。</string>
      <!-- 查勘风险点提示-->
    <string name="common_sense_4_1">调查有无故意制造事故、修理厂伪造事故、一次事故重复索赔等。将车辆损失部位、出险时间、驾驶人、报案人、承修厂和被保险人关系、联系方式等，与历史事故逐一比对，并与被保险人联系确认，同时对车辆受损贵重、易拆部件进行拍照、加贴易碎贴，如大灯、气囊等。  </string>
    <string name="common_sense_4_2">调查有无故意制造事故、二次撞击扩大损失、酒驾、无证驾驶等。分析事故发生经过是否符合常理，事故痕迹、损失部位是否吻合，驾驶人有无出入酒吧、饭店等场所。</string>
    <string name="common_sense_4_3">调查驾驶人、报案人身份和承修厂关系、车辆来历、购车价格等信息，注意有无高额投保骗赔嫌疑。</string>
    <string name="common_sense_4_4">调查是否保险期限外出险，重点查勘损失痕迹的新旧程度。临近保险起期的，调查是否带伤投保；临近保险止期的，调查是否为历史索赔未维修。</string>
    <string name="common_sense_4_5">非现场报案、以种种理由急于修车的，应调查有无故意制造事故或小事故更换大量配件的情况。重点查验受损零件的新旧程度、有无拆装痕迹，并要求复勘现场。</string>
    <string name="common_sense_4_6">翻车、坠沟、翻入深山等造成严重车损，却无人伤的案件，应注意车辆是否属老旧车型，行驶轨迹与出险车辆是否一致，询问了解车辆购置时间、价格、渠道等情况，尤其是车损严重却无人伤等细节，调查是否故意制造事故。</string>
    <string name="common_sense_4_7">调查事故证明的真实性、有无酒驾、驾驶人调包、伤者顶替等情况。此类案件，客户一般声称现场已被清理，无法查勘，应向事故处理部门索取现场照、约见驾驶人和车上人员做好询问笔录，必要时查询被保险人、报案人在事故发生前后的通话记录。</string>
    <string name="common_sense_4_8"> 调查事故真实性和是否扩大损失。重点核实事故发生经过，包括事故发生时双方车辆速度，车辆碰撞部位、现场痕迹和洒落物，判断事故合理性。存疑案件应复勘现场，必要时约见驾驶人和车上人员，询问事故细节并做好笔录。</string>
    <string name="common_sense_4_9">应及时查勘车辆、约见驾驶人及伤者，做询问笔录，包括出险时间、地点、事故经过和出险原因、事故损失情况。存疑案件应复勘现场，查验制动痕迹、遗留物，对事故碰撞点进行分析，比对碰撞痕迹是否吻合，确认事故真实性，事故材料发现疑点，应到出具证明材料的部门与存档件对比，确认证明材料的真实性。</string>
    <string name="common_sense_4_10">记录事故发生时间、地点、伤亡人数、伤亡人员所乘车辆和位置、伤亡人员身份、受伤部位、受伤程度、就医时间、医院、当事人联系电话等。重点关注：\n1、摩托车案件：调查事故真实性，核实受害人是车上人员还是第三者，以及车体与人体的接触部位；\n2、两次出险时间接近案件：调查车辆碰撞部位和人员受伤部位，核实就诊时间，排除重复索赔或伤者冒名顶替；\n3、临近保险起止期案件：核实伤者受伤时间和伤情，是否碰撞所致。</string>
    <string name="common_sense_4_11">自燃调查自燃原因、起火点，留意当时是否持续高温、干燥、车上人员是否有吸烟习惯、车内是否存放易燃物等。临近保险起止期、车龄长、车况差的车辆，应判断当事人或第三方有无纵火嫌疑。自燃事故均应做询问笔录，并要求当事人签名确认，同时告知当事人索赔时应提供公安消防部门出具的有起火原因的火灾证明。 </string>
    <string name="common_sense_4_12">水淹记录水淹高度、核实出险经过，尤其是水淹后是否继续行驶、车辆如何熄火。施救后应立即将车辆拖至维修厂，对车身电器、线束等进行拆解、烘干，避免扩大损失。拆下的电脑板、CD、线束等应贴易碎贴，防止调包。水淹事故均应做询问笔录，并要求当事人签名确认。</string>
    <string name="common_sense_4_13">全车盗抢调查车辆停放点、周边环境、停车场是否收费、有无车辆出入凭证，有监控记录的，应调取影像资料，如发现有利于案件侦破的线索，应及时通知公安部门。此外，应向被保险人收取车辆全部钥匙，核对所有钥匙齿型是否一致，钥匙款型及数量是否与市场上同款车型一致。对于原车钥匙缺失的，应核实原因并做好笔录。全车盗抢案件均应做询问笔录，并要求当事人签名确认，同时向被保险人或当事人发放《机动车辆保险权益转让书》。</string>


</resources>
